黨鐵惡過黑警 所有人去港鐵總部大樓投訴

港鐵為減少市民參與觀塘區公眾活動，觀塘綫列車服務由中午十二時起有以下安排，直至另行通知：

－觀塘綫彩虹站至調景嶺站之間，列車服務暫停

－觀塘綫九龍灣至藍田站之間各車站會暫時關閉

－觀塘綫黃埔站至彩虹站之間，維持正常列車服務

根據《香港特別行政區基本法》第27條及《人權法》所規定，集會自由受香港法例所保障。

按《公安條例》，如警務處處長針對集會或是遊行，可以對提出遊行及集合意圖的組織者，發出不反對通知書（Letter of No Objection）

還我集會自由

香港鐵路有限公司（簡稱港鐵公司；英語：MTR Corporation Limited；企業標誌為MTR；港交所：0066，OTCBB：MTRJY）於1975年9月26日創立，當時名為地下鐵路公司（英語：Mass Transit Railway Corporation），於2000年宣布私有化，同年4月26日註冊成為有限公司，更名為地鐵有限公司（英語：MTR Corporation Limited）。

港鐵公司認同企業社會責任是公司成功的要素，並全力支持《香港企業社會責任約章》。

港鐵公司的日常業務由行政總裁及執行委員會十位總監負責管理，並向董事局匯報。董事局以非執行主席馬時亨教授為首，其他成員包括本地商界及社區領袖、學者和香港特區政府代表。

港鐵公司全體員工在其日常工作中均遵守《工作操守指引》，以鞏固公司內的誠信文化。

一間公司打壓香港市民集會自由

強烈投訴

1999年3月3日，財政司司長曾蔭權的財政預算案演詞中宣布，香港特區政府建議將地下鐵路公司私有化：財政司司長法團代表政府在2000年6月公開招股，出售地下鐵路公司23%的股份；地下鐵路公司成為「地鐵有限公司」，並於2000年10月5日在香港聯合交易所上市。2000年11月1日，財政司司長法團（政府）根據授予最初股份發售包銷商的超額配股權，完成出售額外1.5億股地鐵公司股份；政府現持有4,434,552,207股股份、佔全部已發行股本約75.09%，政府雖然仍為大股東，但該次公開招股向香港市民等投資者出售了近10億股份，地鐵公司成為香港上市公司中股票持有人最多的公司。政府承諾會由上市日起計最少20年內維持為地鐵有限公司的主要股東，並繼續在法律及實益上持有不少於地鐵有限公司普通股本的50%及持有不少於地鐵有限公司股東大會上投票權的50%。上市後，地鐵公司的盈餘持續增長。

1 車務處的長遠目標
車務處對長遠目標的詮釋
透過創新和持續改善，令港鐵成為香港首選的公共交通工具，並銳意
成為全球最佳商營鐵路，以安全、可靠、優質關懷備至的服務著稱。
處別使命的演繹
我們要：
提供安全、可靠、物超所值及優質關懷備至的公共交通服務；
主動預見、聆聽及回應顧客的需要，提升顧客的滿意程度；
主動連繫我們服務的社區；
主動激勵、連繫及栽培員工，妥善管理人才資源交接；
致力提升生產力和效率，為顧客和股東創造更高價值；
提供營運專才及經驗，支援公司在香港、國內及國際的鐵路業務
拓展。

指引叫你

協助列車服務儘快回復正常，減低對乘客造成不便

一味話杯葛 轉個頭咪又去搭
香港人俾啲骨氣啦 我地先係金主阿
全民搭巴士